% Incluir el modelo preliminar tambien. Hay que agregar un diccionario de datos
% donde se describe el propocito de cada tabla y columna.
% También es bueno separar la base de datos por colores dependiendo de su
% función. Evitar cruzar las líneas. En este punto también hay que buscar unas 4
% bases de datos y elegir uno.

\capitulo{Modelo de datos}


A continuación se muestra un modelo de datos simplificado (sin los atributos)
con propósito de facilitar la lectura. A la entrega de este informe se adjunta
un modelo de datos completo impreso en una hoja de mayor tamaño.



\mbox{}
\thispagestyle{empty}
\newpage

\begin{figure}[h!]

        % revisamos que imagen agregar.
        \ifthenelse{\isodd{\value{page}}}
        {
            \includegraphics[width=15cm, height=19cm]{modelos/imagenes/modelo_datos_reducido_derecha.png}
        }
        {
            \includegraphics[width=15cm, height=19cm]{modelos/imagenes/modelo_datos_reducido_izquierda.png}
        }

    \caption{Modelo de datos sin atributos}
\end{figure}


\seccion{Lista de entidades}

En esta sección se listan la entidades junto con una pequeña descripción de su
propósito.



\subseccion{AGENDA}

Aquí se guarda la hora de un día en particular (calendario) de un lugar en
particular. Entre estas horas se cobra un determinado precio fijado por un
proveedor. Un lugar definido por un organizador no necesita disponibilidad ya
que es conocida por el mismo organizador.

 

\subseccion{APORTE}
El aporte realizado por una persona en un nivel de financiamiento.

El aporte puede ser solidario, esto quiere decir que la persona simplemente dona
el dinero pero no es contada como asistente permitiendo que más personas
puedan asistir al evento.
 

\subseccion{ASIGNADO}

Indica si un producto ha sido asignado a un lugar de un evento.


Esta relación se establece cuando se cumplen todas las condiciones del producto.

No se puede decir que un producto está asignado a un evento si cumple con todas
las condiciones ya que tanto el organizador como el auspiciador pueden rechazar
manualmente la asignación, es por eso que necesitamos esta relación. 
 

\subseccion{AUSPICIADOR}


El auspiciador es alguien a quien le interesa publicitar su producto en ciertos
eventos.

Los ofrece de manera gratuita por la posibilidad de hacer propaganda a su marca.

En esta entidad se guardan toda información que interesa del auspiciador menos
los productos que se encuentran en otra tabla ``PRODUCTO''.

 

\subseccion{CALENDARIO}

Esta entidad guarda una fecha en el calendario. Tiene varias agendas para el día
con las horas disponibles para un lugar. 
 

\subseccion{CLASE}

La clase de recursos. Con esta entidad se identifican los distintos recursos que
pueden existir en el sistema.

Una clase puede ser: Silla o Mesa o Concierto.
Esta clase puede tener muchas propiedades. 

 

\subseccion{CONDICION}

El nombre de la condición.

Estas condiciones esta predefinidas y no las puede cambiar el auspiciador debido
a que llevan una lógica a nivel de programación.

Ejemplo de una condición es el mínimo de personas para un evento. Si se define
como 30 entonces solo los eventos con 30 o más personas van a tener asignado
este producto. 
 

\subseccion{CONDICION\_EVENTO}

Un evento puede tener asignado un producto por medio de una condición cumplida.

Además una condición puede estar asignada a muchos eventos. Si todas las
condiciones de un producto estas asignadas a un evento, entonces se dice que ese
evento está auspiciado con el producto correspondiente.

Esta condición se hace mediante el lugar en el cual se realiza, ya que distintos
lugares van a tener distintas características. 
 

\subseccion{CONDICION\_PRODUCTO}

La condición dada por el auspiciador para que uno de sus productos sea ofrecido
a un evento.

Cada condición tiene un nombre y un valor que toma.

Se deben cumplir todas las condiciones dadas por el auspiciador para que se
asigne al evento. 
 

\subseccion{DETALLE\_EVENTO}

Esta relación nos indica los recursos que tiene un evento junto con la cantidad
de ese recurso que el evento va a utilizar. Utilizamos esto para calcular el
costo de contratar ese recurso en el evento.
 

\subseccion{ESTADO}

Los posibles estados en que se puede encontrar un evento. 
 

\subseccion{EVENTO}

Datos del evento. Este evento está relacionado con un tipo de evento y con un
evento lugar ya que un evento puede tener muchos lugares. 

 

\subseccion{EVENTO\_LUGAR}

Relación que indica en todos los lugares en los que se va a realizar el evento y
el bloque de horario que se van a ocupar.

Además cada uno de estos lugares seleccionados tiene niveles de financiamiento
distintos y recursos distintos.
 

\subseccion{HISTORIA\_EVENTO}

Los cambios de estado que ha tenido el evento a lo largo de su historia.

Aquí podemos registrar la fecha de creación del evento ya que al agregarse a la
base de datos el evento pasa al estado ``CREADO''.
 

\subseccion{LUGAR}

Un lugar en el cual se pueden realizar eventos.

Hay lugares en los que solo se puede realizar eventos de cierto tipo.

Los lugares pueden ser de un proveedor o de un organizador.

En caso de ser de un organizador, solo se puede asignar el lugar a un evento que
pertenezca a el mismo organizador. 
 

\subseccion{ORGANIZADOR}

Un organizador que publica eventos y los administra.

Puede organizar eventos en lugares que sean de él. 
 

\subseccion{PARTICIPANTE}

El participante de un evento.

Necesitamos registrar su fecha de nacimiento para saber la edad que tienen y
autorizarlo a eventos que posiblemente requieran que el asistente sea mayor de
edad. 
 

\subseccion{PRECIO}


El precio fijado por el proveedor para sus productos. Estos precios pueden
cambiar en el tiempo.
 

\subseccion{PRODUCTO}

Este es el producto que va a ofrecer el auspiciador.

Estos productos se asignan de forma automática a un evento siempre y cuando se
cumpla una o más condiciones definidas por el auspiciador. 
 


\subseccion{PROPIEDAD}

Una propiedad de una clase.

Esta propiedad puede ser el color, altura por ejemplo.

Esta propiedad puede tomar distintos valores para distintos recursos. 
 

\subseccion{PROPIEDAD\_CLASE}


Las propiedades que puede tener una clase de recurso.

En el ejemplo de un recurso ``silla'', una propiedad puede ser el color.

 

\subseccion{PROVEEDOR}

El proveedor de un recurso.

Los proveedores ofrecen sus recursos en la página para que los organizadores los
puedan solicitar en sus eventos.

Cada proveedor tiene sus recursos los cuales pertenecen a una clase las cuales
tienen propiedades en particular que pueden tomar valores. 
 

\subseccion{RECURSO}

El recurso dado por un proveedor.

El recurso es todo lo que se necesita para realizar un evento y que debe ser
contratado, pero no incluye el lugar.

Ejemplos de recursos son: sillas, música. Siguiendo con el ejemplo, si se tiene
un recurso música, entonces el proveedor sería la banda en sí.

Este recurso tiene una clase en particular, la cual tiene distintas propiedades
que toman distintos valores. Además un proveedor ofrece el recurso a un precio.
 

\subseccion{TIPO\_EVENTO}


Este es el tipo del evento. Puede tomar distintos valores como: ``cultural'',
``charla'', ``exposición'', etc.

Estos datos son predefinidos y no pueden ser modificados por alguien que no sea
administrador. 

 

\subseccion{TIPO\_EVENTO\_LUGAR}

Relaciona un lugar con un tipo de evento ya que un lugar debe tener la
restricción de poder ser asignado solo a ciertos tipos de eventos.

Por ejemplo no queremos que un evento de tipo concierto sea realizado en el
departamento de informática, pero si tal vez un evento de charlas o difusión de
la profesión. 
 

\subseccion{TIPO\_FINANCIAMENTO}

Son los tipos de financiamientos que soporte el evento.

Tienen que ver con el lugar en el cual se realiza el evento ya que distintos
lugares tienen distintas capacidades y posibilidad de separar a las personas por
niveles.

Ej: VIP1, VIP2, cancha. 
 

\subseccion{TRANSICION}

Las posibles transiciones de un estado a otro.
 

\subseccion{USUARIO}

Información básica de un usuario.

Utilizamos el email como identificador del usuario.

También hacemos diferencia entre un usuario normal (participante, proveedor,
auspiciador, organizador) y un super usuario que es quien puede administrar todo
el sistema. 
 

\subseccion{VALOR}
 	
Aquí se guarda cada uno de los valores que toma una de las propiedades del
recurso.
